(千奇唔好) 陸港3韓迷買機票追星再落機退票 累同機乘客重新安檢

為了追星，韓迷可以去到幾盡？上周六（15日），就有3名來自大陸和本港的韓迷，先購買和偶像同一班機的機票，在與偶像拍照後，又立刻要求下機並全額退票，最終連累同機逾300名乘客需同時落機，重新接受安全檢查。

報道指，當時機上載有360人，根據航空規定，那怕有一人在起飛前落機，出於安全考慮，飛機上的所有乘客都要一同落機重新經過安檢。儘管空中服務員多次提醒，這3人還是執意要求落飛機，這使得機上的300多名乘客不得不全部下飛機，重新接受安全檢查，航班為此延誤1個多小時才起飛。

報道說，這3人最終獲得全額退款。大韓航空事後向香港警方報案，要求調查3人，但香港警方以沒有人受害為由拒絕。

溫馨提示: 大韓航空決定2019起臨時退票要收取違約金。若已辦理登機手續而臨時取消登記，罰金則為320加元（1,857港元）或250美元（1,950港元）

其他post有講:
如果你買全費(Full Fare)機票，不論頭等、商務或者經濟，即使你登機後有任何理由要取消航班，航空均沒有權阻止，並且可以全費退回。 (國泰，澳洲航空適用)

哇千其唔好

如果買中蟈航空呢

推